慳家仔9年儲200萬首期買晉海「要與拍拖11年女友結婚」

符合首置上車盤的資格梁先生，今日購買晉海1伙兩房戶，樓價大約700萬。他表示與女朋友拍拖11年，幾年前已經開始睇樓同抽新樓，用作婚後居所之用，「港九各區都睇晒，好似將軍澳藍塘傲同錦田北Park Yoho都試過，到今日終於得償所願。」
被問到何解不等首置上車盤，梁先生指自己無考慮咁多，「最主要喺自己都29歲，拍咁耐拖都要負責任結婚。」
按揭方面打算做五成，「自己21歲出嚟做野到依家儲咗200幾萬做首期，淨返100幾萬由屋企人幫手。」梁先指，百幾萬當問屋企人借，等有能力果時會還，好過畀銀行賺息。
被問到儲錢要訣，梁先生話「最緊要慳，長年累月咁儲，例如我都喺兩年先去一次旅行。」
記者︰陳東陽
攝影︰夏家朗

蘋果財經，關心你飯碗

岩岩開錯台

百幾萬問屋企借

淨返100幾萬由屋企人幫手

做乜工先？

個男人算係咁,不過有父母幹

唔好話100萬,我屋企比10萬我都難

成日都想個仔安守本份打份牛工搵萬零蚊,投資又屌鳩人用旁門左道搵錢

我嬴錢時仲要送錢比屋企人洗都可以話我歪理,自己打麻雀輸成千蚊就覺得無問題

年儲2x萬都幾叻仔

養兒防老夢想破滅

等有能力果時會還

佢咪算好 儲到錢
我正常年令就儲到一球
但我屋企人成日問我借錢 唉 都唔知幾時先買到樓

做三、四年都係儲得個40萬

21-29歲
8年儲200萬
平均一年儲25萬
一個月都要儲2萬

好可能一個月搵4萬

符合首置盤資格姐係月入最多三萬零，每月起碼蓄二萬

其實一個月幾千蚊夠洗既
好就好在佢女友唔會炸型

btw 點解好似無講佢條囡有無份儲

this is hk story

人地向上流賺多d係為自己過到好生活，香港就係賺黎供多d俾地產商
以前窮撚就話冇選擇，宜家月入三四萬都仲係過得咁節墮，努力黎為乜

首置單人上限月薪34000，
9年儲到200萬好厲害。

儲九年儲200萬勁
我做左2年幾野得20萬

咁佢一個月搵好多

9年前用HKMA 借9成按買，而家最少升一倍啦

儲錢等上車果班味死晒囉上唔到車囉

符合首置上車盤資格，
即係34000一個月，
9年儲到200萬即係一個月淨18500，
仲要2008年開始已經平均月入34000先得。

個樣好似40歲

21去到29歲都係8年
加上佢話2百幾萬
當佢2.5m

即係一年要儲312.5k
一個月要儲26.05k

老實講 好撚勁

700萬有幾多呎

應該女友有份儲， 拍拖11年多數會一齊儲

同路人 有d錢投資下 買下股票滾大筆錢 好過放銀行 一個月嘅息買支牙簽都唔夠 講比父母聽就屌曬鬼話一定輸錢 就係想成世打牛工 到我上到位就話個仔係舔鞋底 根本就係想個仔成世都喺低下階層

個2百萬入面幾多係自己儲？

覺得應該安守本份打份牛工真係典型窮撚思想

如果單新聞轉做英文 外人睇可能又以為香港年青人月薪好多 29歲就200萬以上cash 買唔到樓都係d完全唔儲錢既廢物

安守本份無問題
外國低層都係咁
但人地做野時認真
放假時就全力去玩

好提子 仲有港女肯一齊捱，買小見小

岩岩出來做34000 一定專業人士

買樓係新聞

根本9吹
儲兩萬一個月 點解唔09-12年個段時期買？
3年 最少都60萬
洗鬼等而家等樓價貴個時先買？

有時未去到要結婚都未有決心買樓嘅。

其實有無人真係會咁on9放銀行儲錢，你每個月入落恒指到，09年萬幾點去依家近三萬點 ，重有每年3%息，就算當你07-08摸頂入依家到返家鄉，月儲一萬都唔洗都有二百萬

完全唔計capital gain 淨計息，滙豐6%食9年係68%，discount 返係淨儲120萬，一個月一萬。當然又拎無敵既月入中位數又另計啦。

仲有連登仔都可以

有投資咪增值到

咁果陣未儲到同宜家儲到既分別囉

都無講係咪得一個人儲
硬係有d人衝出黎柒話無可能

報導都無交代個男仔咩背景 咩情況都有可能

都好多啦

咁你拎唔拎得2M出黎先?

lm

又唔知佢做咩工，又唔知佢女友有無份一齊儲，又無講佢自己有無投資。
而且有啲父母由個仔女細個開始已經俾唔少錢做零用錢，佢父母照睇收入都唔低啦，如果以前俾好多零用，個仔又唔大駛，個pool 又泵大十幾廿萬都唔係奇怪

咁佢都OK有本事

佢自己有200萬 已經好勁

月儲2萬左右收入一定唔差

根本係佢蠢

早五年 2012年叫屋企比一百萬佢做首期買四百萬二房窮人恩物而家有第二層樓啦

算係咁啦，條女等左咁耐都冇分手

其他可能分左手唔知幾耐

點都要屌下先安樂

都係果句，未去到結婚階段唔一定有衝動買樓。

新界樓咁抵，係遠左D姐，7百萬先買得市區兩房

“自己比5成,借5成.
自己比果5成入面有2成屋企人幫既 跟住3成自己儲 慢慢儲返黎”
應該無女友份掛..

我覺得呢d個結果都係戴綠帽

係香港食自己買到樓係奇跡，可以拍x file

股票投資賺錢唔得架？

全世界最難買到樓既地方
所以買到樓真係新聞

佢點解揾到咁多先係問題

其實個個都話佢儲得多叻仔既時候，其實有冇諗過啲樓真係太貴，儲到成隻狗咁之後仲要供

你第一日喺香港 ?
個問題出現左十年 都未有狗官去理 , 仲有一大班既得利益者護航
努力儲錢既人可以做到咩 ?

btw, 佢依家依一刻先嚟忍唔到手 ... 祝佢好運 ..

死慳死抵

陳帆指年輕人買不到樓可轉買車！

陳帆指，現今年輕人的思考模式與他的一代有不同，他認為年輕人買不到樓，但亦想有私人空間時，「讓自己的靈魂從軀體中出來遊走一下」，轉為買車。他認為當中不涉及對與錯，在接載老人家、小孩方面，有車是能夠方便一點，讓未來私家車增長能理性一點，在最後始考慮是否需要增加首次登記稅。

經歷過上年隨時已經無左一半啦

經歷左今年已經多返幾倍

做乜咁on9做五成?

你個名

唔屌你都唔撚得
唔識字就睇片啦
3成自己
2成父母